零售重災三連擊 珠寶鐘錶玩具業拍賣關廠房

本港6月份零售業總銷貨價值，按年下跌24.8%，其中，「珠寶首飾、鐘錶及名貴禮物 」及「藥物及化妝品」的數據略有改善，但仍然為重災區，分別錄56.5％及57.4％之按年跌幅。九龍珠石玉器金銀首飾業商會理事長劉克斌坦言，業界已經捱了一段長時間，面對跌幅已漸變得麻目。雖然現時業界結業情況不算嚴重，但他預料小型珠寶零售商倒閉情況會逐漸增加，又透露，在5至6月份商會旗下已有1至2個會員退會，均屬小型公司。不過，由於珠寶業需面對存貨積壓問題，且相比服飾零售更難散貨，即使決定結業也要一段時間進行變賣，故業者會堅持捱到最後一刻。

鐘錶珠寶行業顧問何德明坦言，本港6月份瑞士鐘錶銷售表現差，比正常水平減少超過3份2。二手市場方面，整體交易情況亦不太理想，商家透過拍賣行等不同的渠道散貨。鐘錶出口至香港市場下降54.6%。何解釋，香港鐘錶過往主要亦是以轉銷予國內市場為主，香港本土鐘錶需求根本不太大，加上年內環球境經濟下滑，均影響數據表現。他又提到，香港鐘錶市場一直受國內消費者帶動，然而，受國際定價影響，歐洲鐘錶銷售價格相對較低，不少中國客人或轉至當地購買，本港鐘錶市場早在數年前已出現萎縮趨勢，故預估其未來轉口量只會愈來愈少。

「今年聖誕完全沒有美國定單，去年落實的單就算無講明不要，買家也不肯落實幾時送貨。」在東莞設有玩具廠多年的港商趙志雄，過去大部分生產定單來自美國，由於合作夥伴遲遲未肯落實今年聖誕檔期的定單，他估計今年生意只及往年四分之一。他直言疫情是主要原因，另外中美貿易戰下，美國對進口中國製電子玩具徵收兩成關稅，亦是定單凍結的因素，「美國的生意夥伴建議我們與台灣廠商合作，將產品變成『台灣製造』，就可以落單。」然而，他擔心與台灣公司合作後，對方一旦掌握客戶資料及生產流程，有機會搶走其客戶，屆時影響更深。

美羅針織廠董事總經理林宣武直言，即使現在有定單，業界也非常審慎，因為成衣零售商過去半年生意極差，隨時有破產風險。目前大部分廠商除非成功購買出口信用保險，確保買家不清繳款項，廠方亦能取回九成金額，否則情願放棄定單，「現在最緊要固本培元，守住公司，大家已經對聖誕定單不抱任何期望，反而盡量將產能降低，減省成本開支。」

全港罷工
壓力無限大
銀行壞帳增加

無支那人買就做唔掂嘅行業成行執柒曬去就啱

藥房金行多過7仔時就知佢地抵死

睇清楚 係無美國單 所以無生意
珠寶行業其實都係咁
要不是美國...

全部都係夕陽行業
快撚d執

藥物及化妝品

有國安法，驚閪咩～

快啲執

香港可以攪地攤經濟 重回70年代 唔怕！

進入脫共摸式，踢除壞蘋果